### Ejercicio 4

1)
$$
\begin{align*}
T(n) &= T(n-2) + 5 \\
T(n) &= T(n-4) + 5 + 5 \\ 
\vdots \\
T(n) &= T(n-2i) + 5i \\
\vdots \\
T(n) &= \frac{5n}2 \\
T(n) &= O(n)
\end{align*}
$$
---
2)

$$
\begin{align*}
T(n) &= T(n-1) + n \\
T(n) &= T(n-2) + n + n\\ 
\vdots \\
T(n) &= T(n-i) + ni \\
\vdots \\
T(n) &= n^2 \\
T(n) &= O(n^2)
\end{align*}
$$

---
3)

$$
\begin{align*}
T(n) &= T(n-1) + \sqrt n \\
T(n) &= T(n-2) + \sqrt n + \sqrt n\\ 
\vdots \\
T(n) &= T(n-i) + i\sqrt n \\
\vdots \\
T(n) &= n\sqrt n \\
T(n) &= O(n^{\frac{3}2})
\end{align*}
$$
---
4)
$$
\begin{align*}
T(n) &= T(n-1) + n^2 \\
T(n) &= T(n-2) + n^2 + n^2\\ 
\vdots \\
T(n) &= T(n-i) + in^2\\
\vdots \\
T(n) &= nn^2 \\
T(n) &= O(n^3)
\end{align*}
$$
---
5.

$$
\begin{align*}
T(n) &= 2T(n-1)\\
T(n) &= 4T(n-2)\\
\vdots \\
T(n) &= 2iT(n-i)\\
\vdots \\
T(n) &= 2n \\
T(n) &= O(n)
\end{align*}
$$
---
6. $T(n) = T(n/2) + n$

$T(n) = \sum_{i=1}^{n/2} ni = n\frac{n}2 = \frac{n^2}2 \subseteq O(n^2)$

---
7. $T(n) = T(n/2) + \sqrt n$

Tenemos que $a = 1, c = 2$ y $f(n) = O(\sqrt n)$. Por Teorema Maestro caemaos en el tercer caso $T(n) = \sqrt n$

---
8. $T(n) = T(n/2) + n^2$

Tenemos que $a = 1, c = 2$ y $f(n) = n^2$. Por Teorema Maestro caemaos en el tercer caso $T(n) = n^2$

---
9. $T(n) = 2T(n - 4)$

$T(n) = \sum_{i=1}^{n/4} 2i = \frac{n}2 \subseteq O(n)$

---
10. $T(n) = 2T(n/2) + \log n$

Tenemos que $a = 2, c = 2$ y $f(n) = O(\log n)$. Por Teorema Maestro caemaos en el primer caso $T(n) = O(n)$

---
11. $T(n) = 3T(n/4)$

Tenemos que $a = 3, c = 4$ y $f(n) = O(1)$. Por Teorema Maestro caemaos en el primer caso $T(n) = O(n^{\log_4 3})$

---
12. $T(n) = 3T(n/4) + n$

Tenemos que $a = 3, c = 4$ y $f(n) = O(n)$. Por Teorema Maestro caemaos en el primer caso $T(n) = O(n)$